---
title: 常用软件及网站
description: 搞基必备😁️
date: 2018-07-27
---


由于经常搞机，记录一下精品软件和常用的网站，这些软件不仅功能强大，而且UI美观简洁，个人强烈推荐，这些软件能够满足日常需要。

<div align="center">
![](http://i.loli.net/2018/07/27/5b5ada87c29b0.jpg)
</div>

---

- [多看阅读](//www.duokan.com/) 精致的读书软件，书籍排版美观。
- [Chrome](//www.google.cn/chrome/) 为数不多的值得长期使用的浏览器
- [Via]() 小而全的浏览器，自定义极强
- [谷歌相机]() 强大的算法，继承的谷歌一贯的基因
- [Youtube](//www.youtube.com) 全球最大的视频网站（新闻、教程和搞笑视频）
- [酷安](//www.coolapk.com/) 集软件、社交、搞基和分享于一体的交流平台。在酷安，你甚至可以学会做菜。
- [Magisk](//github.com/topjohnwu/Magisk) 搞🐓️必备，功能强大。
- [Gboard]() 绝对强大的多语言输入法
- [Tim](//office.qq.com/) 学生狗🐕️一枚，得用腾讯的即时社交软件
- [时光相册](//everphoto.cn/) 时光易逝，让图片留下岁月的回忆
- [网易云音乐](//music.163.com) 走情怀路线的在线音乐播放器
- [SSR]() 科学上网必备神器
- [小米超神](http://xmcs.mi.com/) 一款竞技类的Moba手游，不氪金也能创造快乐
- [迅雷](//dl.xunlei.com/) 下载神器，国内下载一家独大
- [MT管理器](//binmt.cc) 搞机必备，文本编辑、解压、反编译神器
- [VLC](//www.videolan.org) 开源、强大的媒体播放软件(本地在线)
- [知乎]() 只有会编，每个人都是故事的主角😄️😄️
- [Gmail](https://mail.google.com/mail/u/0/#inbox) 不仅仅是邮件客户端
- [哔哩哔哩](//www.bilibili.com/) 在线弹幕视频网站，二次元
- [Termux](//termux.com/) 仿真的Linux终端
- [GitHub](//github.com) 全球最大的开源社区，它会教你更多。
- [Play 商店](//play.google.com)
- [Google](//google.com)

---

# 常用命令

- 隐藏“允许任何来源的应用”选项问题

```bash
sudo spctl --master-disable
```

- 笔记本开启插入电源提示音

```bash
defaults write com.apple.PowerChime ChimeOnAllHardware -bool true; open /System/Library/CoreServices/PowerChime.app &

```

- MacOS系统下导出man手册内容

```bash
man log | col -b > ~/Desktop/log_manual.txt
```

- macOS终端教你英语

```bash
say '单词'
```

- 终端地图

```bash
npm install mapscii
```

- 黑客帝国字节流

```bash
brew install cmatrix
```

- 美化单词

```bash
brew install toilet
```

- 蒸汽机开过

```bash
brew install sl
```

- 牛说

```bash
brew install Cowsay
Cowsay 可以
```

